const data = [
  {
    question: "Qual é a forma correta de declarar uma classe CSS?",
    choices: [
      ".minha-classe",
      "#minha-classe",
      "minha-classe",
      "class: minha-classe",
    ],
    correctAnswer: ".minha-classe",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "Qual é o resultado da expressão '2 + 2' em JavaScript?",
    choices: ["2", "4", "22", "8"],
    correctAnswer: "4",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "O que significa a sigla 'HTML'?",
    choices: [
      "Hypertext Markup Language",
      "Home Tool Markup Language",
      "Hyperlinks and Text Markup Language",
      "Hypertext Model Language",
    ],
    correctAnswer: "Hypertext Markup Language",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "Qual é o método em JavaScript usado para remover o último elemento de um array?",
    choices: ["pop()", "push()", "shift()", "unshift()"],
    correctAnswer: "pop()",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "Qual é a sintaxe correta para criar uma função em JavaScript?",
    choices: [
      "function = myFunction()",
      "function:myFunction()",
      "function myFunction()",
      "myFunction() = function",
    ],
    correctAnswer: "function myFunction()",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "Qual é o resultado da expressão '5 == '5'' em JavaScript?",
    choices: ["true", "false", "NaN", "SyntaxError"],
    correctAnswer: "true",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "O que é um array em JavaScript?",
    choices: [
      "Uma variável que armazena uma coleção de elementos",
      "Uma estrutura de controle que repete um bloco de código várias vezes",
      "Uma função usada para criar objetos",
      "Um tipo de dado usado para armazenar números inteiros",
    ],
    correctAnswer: "Uma variável que armazena uma coleção de elementos",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "Qual é o método em JavaScript usado para adicionar um elemento ao final de um array?",
    choices: ["push()", "pop()", "shift()", "unshift()"],
    correctAnswer: "push()",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "Qual é a propriedade CSS usada para definir a cor de fundo de um elemento?",
    choices: ["background-color", "color", "font-size", "border"],
    correctAnswer: "background-color",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "Como você adiciona um comentário em JavaScript?",
    choices: [
      "// Este é um comentário",
      "/* Este é um comentário */",
      "' Este é um comentário",
      "<!-- Este é um comentário -->",
    ],
    correctAnswer: "// Este é um comentário",
    difficulty: "fácil",
  },
  {
    question: "O que é um loop 'for'?",
    choices: [
      "Uma estrutura de controle que repete um bloco de código várias vezes até que uma condição seja falsa",
      "Uma estrutura de controle que executa um bloco de código uma vez e depois termina",
      "Uma estrutura de controle que repete um bloco de código várias vezes com base em uma condição",
      "Uma estrutura de controle que seleciona uma opção de um conjunto de escolhas",
    ],
    correctAnswer:
      "Uma estrutura de controle que repete um bloco de código várias vezes até que uma condição seja falsa",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "Qual é o operador lógico 'E' em JavaScript?",
    choices: ["||", "&", "&&", "!"],
    correctAnswer: "&&",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "O que o acrônimo 'JSON' significa?",
    choices: [
      "JavaScript Object Notation",
      "JavaScript Oriented Notation",
      "Java Standard Object Notation",
      "Java Serialized Object Notation",
    ],
    correctAnswer: "JavaScript Object Notation",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "Como você adiciona um comentário em JavaScript?",
    choices: [
      "// Este é um comentário",
      "/* Este é um comentário */",
      "' Este é um comentário",
      "<!-- Este é um comentário -->",
    ],
    correctAnswer: "// Este é um comentário",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "Qual é o resultado da expressão '5 == '5'' em JavaScript?",
    choices: ["true", "false", "NaN", "SyntaxError"],
    correctAnswer: "true",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "O que é um array em JavaScript?",
    choices: [
      "Uma variável que armazena uma coleção de elementos",
      "Uma estrutura de controle que repete um bloco de código várias vezes",
      "Uma função usada para criar objetos",
      "Um tipo de dado usado para armazenar números inteiros",
    ],
    correctAnswer: "Uma variável que armazena uma coleção de elementos",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "Qual é o método em JavaScript usado para adicionar um elemento ao final de um array?",
    choices: ["push()", "pop()", "shift()", "unshift()"],
    correctAnswer: "push()",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "Qual é a propriedade CSS usada para definir a cor de fundo de um elemento?",
    choices: ["background-color", "color", "font-size", "border"],
    correctAnswer: "background-color",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "Qual é o resultado da expressão '2 * '2'' em JavaScript?",
    choices: ["22", "4", "8", "SyntaxError"],
    correctAnswer: "SyntaxError",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "Qual é o operador de atribuição composta para adicionar e atribuir em JavaScript?",
    choices: ["+", "+=", "&", "&="],
    correctAnswer: "+=",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "O que é uma função em JavaScript?",
    choices: [
      "Um bloco de código que executa uma ação específica",
      "Um tipo de dado usado para armazenar texto",
      "Uma variável que armazena uma coleção de elementos",
      "Uma estrutura de controle que repete um bloco de código várias vezes",
    ],
    correctAnswer: "Um bloco de código que executa uma ação específica",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "Qual é o operador lógico 'OU' em JavaScript?",
    choices: ["||", "&", "&&", "!"],
    correctAnswer: "||",
    difficulty: "médio",
  },
  {
    question: "O que é uma API?",
    choices: [
      "Uma interface gráfica para desenvolver aplicativos",
      "Um sistema operacional para dispositivos móveis",
      "Um tipo de dado usado para armazenar informações",
      "Um conjunto de regras e protocolos para interagir com um software ou serviço",
    ],
    correctAnswer:
      "Um conjunto de regras e protocolos para interagir com um software ou serviço",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "Qual é o resultado da expressão '10 % 3' em JavaScript?",
    choices: ["3", "1", "0", "10"],
    correctAnswer: "1",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "O que é o DOM em JavaScript?",
    choices: [
      "Uma biblioteca popular de JavaScript",
      "Um padrão de estilo de codificação em JavaScript",
      "Um tipo de dado usado para armazenar informações",
      "Uma interface de programação que representa e interage com elementos HTML",
    ],
    correctAnswer: "Uma interface de programação que representa e interage com elementos HTML",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "Qual é o operador de comparação estrita em JavaScript?",
    choices: ["==", "===", "!=", "!=="],
    correctAnswer: "===",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "Qual é o resultado da expressão 'typeof null' em JavaScript?",
    choices: ["null", "undefined", "object", "string"],
    correctAnswer: "object",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "Qual é o método em JavaScript usado para remover o primeiro elemento de um array?",
    choices: ["pop()", "push()", "shift()", "unshift()"],
    correctAnswer: "shift()",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "O que é uma expressão regular em JavaScript?",
    choices: [
      "Um objeto que descreve um padrão de caracteres em uma string",
      "Um bloco de código que executa uma ação específica",
      "Um tipo de dado usado para armazenar informações",
      "Um método usado para converter uma string em um número",
    ],
    correctAnswer: "Um objeto que descreve um padrão de caracteres em uma string",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "Qual é o método em JavaScript usado para combinar os elementos de um array em uma string?",
    choices: ["concat()", "join()", "slice()", "splice()"],
    correctAnswer: "join()",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "Qual é a propriedade CSS usada para definir o espaçamento interno de um elemento?",
    choices: ["margin", "padding", "width", "height"],
    correctAnswer: "padding",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "Qual é o resultado da expressão '2 + '2'' em JavaScript?",
    choices: ["22", "4", "8", "SyntaxError"],
    correctAnswer: "22",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "Qual é o operador de atribuição composta para subtrair e atribuir em JavaScript?",
    choices: ["-", "-=", "&", "&="],
    correctAnswer: "-=",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "O que é uma classe em programação orientada a objetos?",
    choices: [
      "Um objeto que descreve um padrão de caracteres em uma string",
      "Uma estrutura de controle que repete um bloco de código várias vezes",
      "Um bloco de código que executa uma ação específica",
      "Um modelo para criar objetos que possuem propriedades e métodos",
    ],
    correctAnswer: "Um modelo para criar objetos que possuem propriedades e métodos",
    difficulty: "difícil",
  },
  {
    question: "Qual é o operador lógico 'NÃO' em JavaScript?",
    choices: ["||", "&", "&&", "!"],
    correctAnswer: "!",
    difficulty: "difícil",
  },
];

export default data;
